# Кодекс поведения

*Это изменённая копия [кодекса поведения Rust](https://www.rust-lang.org/ru/policies/code-of-conduct).*

Проект стремится обеспечить дружественную, безопасную и гостеприимную среду для всех, независимо от уровня опыта, гендерной идентичности и самовыражения, сексуальной ориентации, инвалидности, внешнего вида, размера тела, расы, этнической принадлежности, возраста, религии, национальности или других подобных характеристик.

Пожалуйста, избегайте использования откровенно сексуальных псевдонимов или других псевдонимов, которые могут для всех ухудшить дружескую, безопасную и гостеприимную среду.

Пожалуйста, будьте добры и вежливы. Не нужно быть грубым.

Уважайте то, что люди расходятся во мнениях и что каждый выбор дизайна или реализации влечёт за собой компромисс и многочисленные затраты. Правильный ответ редко бывает.

Пожалуйста, сведите к минимуму неструктурированную критику. Если у вас есть идеи, с которыми вы хотите поэкспериментировать, сделайте форк и посмотрите, как они работают.

Вы будете исключены из взаимодействия, если вы оскорбляете, унижаете или оскорбляете кого-либо. Это не приветствуется. Термин «домогательства» подразумевает, как определяется в [Citizen Code of Conduct](https://github.com/stumpsyn/policies/blob/master/citizen_code_of_conduct.md). Если у вас нет ясности относительно того, что может быть включено в эту концепцию, пожалуйста, прочитайте их определение. В частности, неприемлемо, которое исключает людей из социально маргинализированных групп.

Частное домогательство также недопустимо.

Точно так же не приветствуются спам, троллинг, флейм, травлю или другие виды кражи внимания.

Не стремитесь быть технически безупречными, старайтесь быть самим собой. В частности, избегайте заигрывать с оскорбительными или деликатными вопросами, особенно если они не по теме; это слишком часто приводит к ненужным дракам, обидным чувствам и подрыву доверия; хуже того, это может полностью оттолкнуть людей от сообщества.

И если кто-то не согласен с тем, что вы сказали или сделали, не поддавайтесь желанию защищаться. Просто прекратите делать то, на что они жаловались, и извинитесь. Даже если вы чувствуете, что вас неправильно истолковали или несправедливо обвинили, велика вероятность того, что вы могли лучше донести информацию - помните, что вы несёте ответственность за то, чтобы ваши друзья были довольны. Все хотят ладить, и мы все здесь, в первую очередь, потому что мы хотим поговорить о крутых технологиях. Вы обнаружите, что люди будут стремиться к добрым намерениям и прощать, если вы заслужили их доверие.

Политики принудительного исполнения, перечисленные выше, распространяются на все официальные площадки проекта.
